---
category: education
ext_url: ''
id: ''
name: Simon Sutterlütti
place: Klimacamp Rheinland | WSZ 01
sample: ''
subtitle: Workshop, Austausch
summary_text: ''
taxonomy:
  tag:
  - ''
time_info: Mi 11.08. - Mi 11.08. | immer 14:30 - 16:30
title: Caring Commonism Jenseits des grünen Kapitalismus

---

Die Politik versagt, und (höchstwahrscheinlich) wird sie weiter 
versagen. Denn sie versucht eine Lebens- und Wirtschaftsweise zu 
begrünen, die auf Konkurrenz, Profit und Wachstum aufbaut, und Care 
& Sorge für Mensch und Umwelt patriarchal-kolonial ignoriert. Wir 
beschäftigen uns kurz mit den Utopien einer sozialökologischen 
Marktwirtschaft, eines Marktsozialismus und demokratischen 
Staatssozialismus. Dann diskutieren wir mit feministischer 
Ökonomiekritik, Commons, Care und antiautoritären Strömungen die 
Grundzüge einer bedürfnisorientierten, machtkritischen, ökosozialen 
Gesellschaft. Abschließend stellt sie die Frage, was diese utopische 
Überlegungen für unsere Praxis, für unseren Bezug auf Reformen, Staaten,
 kleine Projekte gelebter Utopie und soziale Bewegungen heißt.
